有人租左我層樓，簽左約先話唔想租，仲要唔賠錢，有冇得告鳩佢？

有條撚樣租左我間屋，簽左兩年約，但住左兩個月就話唔鳩住，問我得唔得？我緊係話唔撚得，跟住條撚樣話兩個月按金唔撚要，我話你最小要賠返一年租俾我，佢話唔撚賠，仲叫我食屎，想問有冇得告鳩佢

望返你張合約點寫先啦

你份約點寫？

一年死一年生？

唔係一年生約一年死約既咩？
頭一年係可以退架嘛

利申：唔知係咪咁 有錯屌細力啲

掉番轉喎

係

有冇打厘印呀？

有啦

冇寫明

正常一年死一年生
你可以追如下落黎個10個月租
但等佢搬走咗先追
唔係佢玩殘間屋

同意

仲有個租客咩背景？

打釐印，小額錢債告佢。

有stamp就等佢搬走左先郁佢

打工仔

一年死一年生
佢差你十個月租

想請教
有stamp 冇stamo 分別係咩？
法律效力生效問題？

你星期一打去小額錢債問左流程先，頭兩個月已住，又有上期按金2個月係手，你差8個月錢。。。小額錢債都要花幾日攪

如果唔計啖氣，執左上期+按金從速放租，下手做到無縫交接，帳面你都唔會蝕太多。。

為啖氣就另計，時間就是金錢

有打釐印？

你要搵執達利收樓，要有打厘印先可以

好簡單，填完表+手續費

利申:成日告人

搵到佢先算

唔通差佬會幫你全球搜捕咩

On9

西利

等佢走左告鳩佢，再租俾第二個，fatfat

等食花生

條撚樣好似話賭輸錢冇錢交租，心諗關我鳩事

拿拿聲叫佢交樓走 唔洗煩

租客又贏撚業主 租樓無得輸

有無打stamp 都係要交稅。

老貓住開公屋
唔識野

搭單問
租左租屋 簽2年約又係1年生1年死
如果我想黎緊7月中死約完搬走應該早幾多同屋主講？
因為驚講完又搵唔到適合嘅屋搬好尷尬， 又唔想喱頭搵到屋果頭就話即走人好cheap咁，有冇經驗之談？
同埋朋友叫我小心屋主唔肯退番2個月訂金，叫我最後2個月唔好交租，咁樣做係咪犯法

好黎好去，直接同業主傾啦

我個租客十幾手未交租（第一個月就咁）

問親又呢又路

正解
拿拿聲完約再搵個新租客好過
變租霸重麻煩

物業稅

十幾日

打stamp=交左保護費比法庭，拆唔掂數就可以訴諸法律

冇打stamp還冇打stamp，交稅還交稅，兩樣嘢嚟。
你收租就要交物業稅，你唔報唔代表稅局唔可以追。

你要做野都等個租客走咗先
唔係佢整爛你間屋就得不償失

有咩唔好意思？你依家同對主講租到死約完就得。
間屋正正常常用冇話邊個欠邊個，唔通我轉工唔就腳都要租落去咩。

不過講定邊日搬就嗰日搬，唔好又延期又盛，人哋可能無縫交吉。

正常合約會寫明死約完後, 通知期係幾長
一般都係30日

老實講佢唔係租霸你執到啦

見過以前有人住公屋冇交幾個月租，就咁走左去，吹脹

房署都搵唔到佢

唔通call FBI咩

Copy咁大段嘢做咩唧。

出租物業有收租業主就要交稅。
有租約冇租約(口頭)，租約有打士擔冇打士擔唔重要。

賭仔輸錢你唔驚佢玩自殺架。。。

你貼上嚟講 條友分分鐘已知

按金有得比你叫按金 同租金係2兩樣野 有部份酒店一樣要按金。家下你走就拍下個羅友走。重未扣整爛野同最後一期水電費的費用。
大家好黎好去。你嫌貴可以唔住 公屋一樣要交租 唔交邊有屋住；除左痴家人一齊住 。

戇撚鳩
如果第一年係生
咁洗撚簽一年生一年死

其實可以同agent講，仆街你介紹個咁嘅客嚟陰我？！

呢10個月唔可以租出去

一陣變空宅 得不償失

你可以去小額錢債告佢, 追返8個月租金
有打厘印業主可以追返
但... 你先要有佢地址, 無地址你入唔到份表告佢
民事訴訟, 警察唔會幫你, 自己找私家偵探又幾皮

佢有錢就有資格買樓放租架啦
洗唔洗比埋層樓你幫佢放租啊

樓主咁都要問 會唔會whatsapp個on9租客
話我現在告你 等收律師信

𨳒你真係唔識嗰喎。你揸的士㗎？
你收租唔報唔代表你獲豁免交物業稅。
另外每年報上去差餉份form你亂填？

當然
但邊會有唔打stamp但會自行填表交稅嘅人

無得咁
佢地只會賠你實際損失
即係賠你空置時租金，下家租客租金嘅差額

係呀,現實係大把人咁避租 唔代表正確嘛
當然好少捉到我認同既

但如果你同租客有爭執 佢去搞你就仆街了
咁講同現金出糧例牌唔交稅有咩分別
比人查到監都有得坐,好彩就罰錢

有租金收入但報稅唔報嘅：
有打厘印，稅局查電腦紀錄一定搵到。佢會寫信要你指定時間答覆（通常一個月）補返資料，下面有佢warning話漏報會有乜罰則（不過通常唔做）。
無打厘印，睇下有無人身痕向稅務局爆料啦！調查組其中一個消息來源係其他人嘅舉報。稅局會查納稅人7年納稅記錄，而且加埋少收稅款幾倍罰款。

唔撚得架喎

雖然我都唔認同呢種行為,我交足物業稅
不過香港政府 幾何追到呀
1萬宗都唔知拉唔拉一宗,我上面搵都係得小雞幾隻 2,3宗

如果報都唔報就打厘印,間中收下現金啦
最緊要同租客冇爭執姐

還返層樓比人啦

按金唔可以當租

租租又贏

一陣你告完佢佢賠番十個月租係咪有權拎番鎖匙入去先
係既話你間屋都GG了

另外提提樓主
係香港無錢唔怕破產嘅人係大哂
如果咁快就學人玩到人山窮水盡
人地玩返你隨時成年都收到樓

如果一手樓係唔係要俾番地產商？

咁佢搬走左未？
未走佢有心大把唔犯法既方法整你層樓
你執返分分鐘仲多過10個月租。

兒登

講真 都係凡事留一線啦

其實樓豬先係租屋嗰個？

樓市咁旺，業主加租賺得仲多啦

樓主 = 大陸土豪心態

其實我係你就沒收按金好黎好去叫佢走就算

無記錯小額錢債係五萬以下先有得玩，佢差你十個月租點都多過五萬，即係要民事訴訟。扣扣埋埋d律師費呢樣果樣可能有蝕無賺。呢d賭仔轉個頭老破你就含撚都無味。除非你真係好想搞鳩人啦

利申：唔熟，有錯請指正

咪就係
當你放租多幾廿年就知
和平完約拿拿聲再租過好過

咪on9，所有相關支出可以要佢賠

公司炒你賠返一個月通知金比你
你係咪仲要留多一個月？

跟返合約佢要賠你10個月租

但係跟索賠個過程好麻煩

所以一般都係協議 賠返幾個月租就算

建議樓主2個月按金當係賠償，快快脆搵個新租客算數

利申：做過代理

告得，樓主間屋近邊？
想租屋住

按金還按金 租金還租金
唔交租業主係有權趕你走的

另外你要死約完之前一個月同業主講下個月走
好來好去 比時間業主開始搵下手租客
完租前2-3星期你可以開始搵租
叫代理幫你傾長少少免租期

好人業主就肯,
我就一定唔肯,依家裝修咁貴 你是但整壞D野要執都唔平,蝕左咪好ON9

諗清楚，如果佢走左你收左間屋，你仲憑乜告佢
因為你告佢姐係承認佢仲有十個月租住權
姐係唔可以放租比人

兒登真係兒登
咁多人唔識係度9UP

你真係仆街，要全世界就晒你咁
搵屋唔會好耐，兩個星期一定搞掂
但如果係左諗右諗
就真係一年都唔夠

不過睇樓豬以前既POST
都係9UP架啦

冇寫明即係唔係一年死啦

小額唔可以過5皮
好似係

唔係避稅，係逃稅，嚴重罪行
稅局要查好易查，罰就起碼罰應付稅既幾倍

依家加到7萬5

如果追討金額多過$75000就仲麻煩，無得上小額錢債搞，要上區院（好似係），要搵律師搞

呃稅局係會好慘
佢有權開你file, 銀行每個交易都要解釋，解釋唔到就當入息幫你評稅

之前租樓又係住左幾個月死約要搬，都係賠兩個月租
仲要新業主同我比，唔駛自己出

吿鳩佢

係，其實IRD惡起上黎冇得同佢鬥

你朋友咁撚黑心既
佢又係租租？

而家啲廢中咪成日咁講
講眞你可以偷雞 稅局可以告你 風險自己諗
但呢啲偷雞嘢就咪鬼周圍唱 當正自己啱晒咁 直接講就係是非不分 同小時偷針有咩分別

佢惡都係手上揸住吸手A，啲友又傻更更以為對家2仔㡳拋佢，成日以為做得乾手淨腳邊有人知。

未發惡前其實俾晒機會，老老實實答點都有得傾。依家唔夠人手，份嘢坐成兩個月，又走嚟玩嘢，你唔係話我無情呀？！

未訓醒打錯自膠 多謝
不過講真真係少捉 香港又唔嚴
搞到依家風氣真係好多人唔交
我就交足既

之前個單走特別印花稅
人地追左幾年都唔交，於是一次過罰十倍

租俾其他人咪得囉
而家人搵樓多過樓搵人啦
無聊

呢單係奇...
除咗為啖氣之外，真係諗唔到原因...

樓主可以準備定裝修

唔打厘印都係想唔交稅，通常都係劏房業主先咁。

正常物業都偏向打厘印，對租客業主都較有保障

好嚟好去算啦，識玩可以換你鎖唔俾錢

識玩既，喉管最好玩

最尾係冇罰到

全屋水喉塞晒
電綫爛晒
成牆都係屎尿

有冇填Cr 109?

其實食左兩個月都無咩損失。

Ps: 小額有上限

完咗死約咪同業主傾囉，
都係個句啦，份約點寫呀

搵到新咪一個月通知交吉囉

2年或以下的租約不用stamp duty 也有法律效力

你有無用腦諗過先覆？

真係精英到呢

小心變左漏水樓

想食你按金未必關個業主事，有可能關代理事。
我試過租1年幾後退租，搞掂哂搬好哂check好哂先打黎話業主要扣一個月按金，因為份租係兩年租。我即時沖上去屌鳩佢，1年死約1年生約。佢先死死地氣比返全部按金我，仲係到話比個業主吵到無心情睇份約。我屌佢啦，做左咁多年會唔熟份租約。

small claim 其實可不理

樓主要執行裁決要去土地審裁署，又要佢地址又要請律師

樓主 係咪荃灣區

你都on 膠膠, 有邊個話買樓放租一定要知呢D...你去食飯會唔會要知個廚師個D野落幾多調味料，D野去邊度買...

有按金食仲想點去到咁盡，個租客搞事你就頭痕

你發達

人地係唔知先係度問。 你就叫比返層樓人地。你咁就叫無問題。

樓主你如果係第一次放租既話就算啦
都可以問下律師意見既 最好問埋你作為業主應該點寫合約
至少我覺得你都唔算係不利既一方

間屋仲係人地到,無必要去到咁盡
租租下唔租人地一定有原因
你爆晒粗起晒鋼有乜用

我係樓主沒收佢按金同個兩個月租金收返層樓算

係, 人地都豪兩個月按金俾你
好黎好去咪算

冇寫明妳吹9漲?

呢個唔知當然係佢問題, 但我想講有大把業主都係呢種人。大陸有D直頭唔識字比人呃我都見唔少

話無問題個d有無樓比嚟租下
我比兩個月按金出嚟住兩個月

永遠d嘢係人地嘅就咩都無所謂
到發生係自己身上就揸正哂嚟做

重新鋪過至少要一個月以上

租客同你日日撚

又唔係完全業主既，好多時係地產代理話無問題，話樓市gogogo,一定賺
交易完成就WFC

和氣生財 你叫佢交租到下個租客出現啦
佢搞你間屋再拖你果8個月租金一年半載 你都幾煩

咁我又唔理既，我只可以講有事時只求多福...

咁樓主咪入法院告鳩個租租，要人地俾曬一年租同扣埋按金囉，睇下結果會係點
樓主根本貪得無厭，做業主只係想又賺到錢又要零風險，最好捉到租租錯，罰佢多啲錢

入左小額錢債政府自然會搵佢啦

黑底都可以係打工仔

迫撚死租客喺間屋自殺就大鑊⋯

唔洗教佢地咁多野⋯ 由佢7落去咪好囉⋯

你自殺都未到樓主個租客自殺

小額錢債上限5萬！仲要有被告人地址審裁處先出信叫被告上去拆掂佢，係唔係成日告人㗎

仲有一樣，雖然同呢次case關係唔大，但有樣留意。
稅局有時會睇下一D報稅個數唔夾租約嘅個案。
稅局出封信要納稅人講物業用途（空置還是租出，以及何時）、提供該課稅年度租約、有無修訂租務條款（例如提早退租，要有證明）、有無用按金抵銷欠租。

反而想知有冇人試過打stamp 後無特別報稅...之後比人發現會點

改左7萬5幾個月啦

同埋小額追佢無用, 小額好撚廢, 嬴左都唔代表你拎到錢
佢無物業你唔洗旨意追到錢

如果你搵到條友，佢又好乖肯俾返10個月租你

你去放返租，5月有人租入左黎住

開頭條友6月同你講做咩佢租間屋俾人用左
叫返你賠

有冇咁嘅可能

我可以講呢啲係極難追
所有法律行動第一步就係出信畀條友
但我諗無客on9到話你知搬咗去邊

一係你就趁佢未搬時出信
但佢又會玩9你間屋
就算佢嚟緊10個月唔交租霸住間屋
行老正你都唔可以爆門只可以查封
但查封咗唔係話趕咗個客出嚟就得
係要好撚耐先可以解封
期間你又放唔到租

而最慘嘅係租客唔交租好多時都了真係窮撚
你捉到佢上庭最後可能都收唔返
多重打擊

所以成日話只有業主怕租客就係咁解

所以經驗上好多業主都係當自己黑仔
快快手送走佢再搵個新租客算

有遇過幾個（不是我）。
交咗報稅表之後，稅局出封信話根據佢哋記錄，納稅人有個物業係邊個課稅年度有收租，但佢冇報。封信問嘅嘢同剛才留言差唔多。最後有warning話如果有漏報，稅局有乜懲罰措施。
唔好唔理呀，佢有權根據自己所掌握資料估稅。
寫信答嘅寫幾句向稅局求情囉。

如果你幫人報稅嘅，就算之前冇物業收租，多口問下有無物業收租，俾埋warning佢逃稅係嚴重罪行。

識玩一定咁玩
等佢搬走左先告鳩佢，費事俾佢整爛間屋，一搬走即放租加追番佢八個月租

利申:包租公

你名

仲諗住呢D罰款了事

當自己唔好彩啦
都賺左2個月按金
雖然要蝕返半個月畀agent搵下個租客

不過感覺今年稅局捉逃稅比以前積極咗。
除咗入稟追SSD罰款外，今年識幾間公司被稅局開file查，做咗幾年無見過。

小額真係要你自己搵地址
冇地址你真係告唔到
黑警唔會幫你搵
你搵條毛咩

唔識野 想問

如果佢賠左錢可唔可以當租金番去住？

打左印既話
可以收上期 然後出信收樓 要佢賠一年期既錢
不過係好麻煩又怕佢搞鳩棟樓 總之送走左佢先
佢未死俾就算老破都總係要俾番錢你

contract law

唔追究都仲要雙方簽同意提出解除租約，如果無簽到，仲有租約生效，你以為佢搬走咗開鎖收番間屋，轉頭一個屈尾十話你爆門入屋偷野啦

可以告
去小額申請佢破產令

申: 試過十凌次, 小兒科.

唔好亂引用覆我...thx

租錯人本身都on9
問連登仔真係on9中既on9

小額得5萬

咁易收到租就唔會有租霸啦

業主怕租客，拿拿林送佢走啦

咁你仲唔食屎

離少少題問, 如租客通知左業主退租, 咁按金係咪應該租客交鎖匙既時候當面拎返晒？

唔一定
合約通常有寫 7/14日內,因為要保障業主check齊 交晒水電煤或者有冇整壞野 扣錢
冇寫通常係 租客交左鎖匙比業主當日退,但我理解冇明文規定 要當日退

page 10

Anyway打過去d 咩差餉物業估價署 租賃糾紛熱線,問過租務主任其實好多野都冇明文做/唔做得
處理方法 又煩 又要晒錢晒時間,所以先搞到香港租屋 同出租都感覺冇保障咁

其實冇打stamp 而業主又冇正確報稅
政府係咪唔會查到有出租物業？

千祈唔好告佢
千祈唔好問律師
千祈唔好問專業人士
最好就上連登問

原來係咁

沒收按金，你應該收左佢1定2個月租按金㗎嘛？
死約內退租冇得拎返按金。Anyway都係跟份約，如果係正常租約應該係咁，由佢搬走放租。

地產狗最信唔過

照規矩就係無得以訂代租嘅
但自從有條仆街業主上嚟手指指藉口呢度殘果度殘扣起啲按金
我最後個月都係以訂代租

業主當然可以查封自己間屋又小額追
但搞得嚟我都搬
然後我又追返佢按金
業主都唔會咁玩自己 上到庭都被官屌

btw 兩個月訂？從來都只會畀一個月

無特別寫明唔同的話生約都係一個月通知
當然就係一個月前同業主講

多數業主都要求兩按一上

唔bargain 就會被人食住上
我一定講到一按

你身家清白有穩定收入嘅話
業主唔驚你走數多數都會肯

如果你話收入唔穩定好似揸的士咁梗係難拗啲

要有穩定收入+兩個月按看肯出租
有穩定收入一樣可以玩野

先*

大把租霸話自己係小學教師單身住。

依家業主好多時都會要求收入證明糧單
我覺得fair

當然有收入都唔代表一定會交租
但風險降低咗自然會有商量
而且個客都會怕業主玩上公司
大部分人都唔會為咗幾個月租無咗份薪高糧準嘅工

有d業主check埋你卡片證件

小心租霸

講真，要糧單既話 Photoshop 話咁易，要卡片自己想點 Print 都得。
有心走數做租霸實你都好難 Check
我自己就第一份約一定跟巿價，如果佢係好租客 (準時交租唔會點煩我既) 既話，我下份約一定平過當時巿價。
當一個月平過巿價一兩千，一年都係萬幾兩萬，你遇著個屎忽鬼既話都唔止蝕咁多，仲未計中途可能吉屋一段時間同要再搵地產狗蝕左份佣金比佢。

十個月租好可能過75k個cap 小額錢債未必幫到你手

收左2個月按金仲想點

直頭唔得，除非只追五萬主動放棄尾數

收埋佢八個月

點解d 人會話小額錢債
個cap 係7萬5, 10個月租, 1個月1萬 都over 晒

放佢走好過，一陣佢拆晒你啲嘢，破壞你間屋, 佢罰比你果啲錢分分鐘都唔夠莊修

其實唔係分唔到
只係優質客本來就少
業主有放無類的話當然要從租金按金上平衡風險

而優質客就要明白自己係有議價能力
個個月準時交租續約仲要繼續keep你兩按
租金又同出面睇齊的話只係業主擺明恰9你

續約低巿價一成係minimal
否則你換間屋通常無新執修都至少有大清潔家電檢修
某啲區分同價仲可以住新樓

相反你唔租業主就要執修先可以再放租
亦要承擔搵著啲濕鳩租客嘅風險

開低些許續約係win win嘅做法

另外分享一下

香港人都係比較現實
業主都唔例外

唔少業主平放租通常都係因為從上手租客瀨過嘢
於是今次就嚴格挑選
咁當然就會難搵租客結果就調低租金
期望平少少租都要搵到個好客

但當佢搵到個好客過咗一兩年快樂時光
亦知個租客係真長租
到續約時就會想吞返之前"蝕"咗嗰啲
一口氣追落後加到加巿價未算過份
見過有啲直情超巿價搏你唔願郁

呢啲情形租客可以價都唔駛講直接走人

一定係跟市價再加500
500唔多覺,佢搬一次用成皮野多數都肯

挑戰連登仔智商下限

所以我無講錯
業主就係咁唸

所以我做租客就乜都唔跟身
搵樓只搵全套配置
搬自己pack下衫褲GoGovan或者搵個friend車就搞掂

租樓要有租樓嘅自覺
唔好諗住住一世
仲買埋啲大件傢俬入去
咁就會被業主食住上

之前都試過租比個南亞家庭
但租左兩個月，話唔再租
原本就想玩大佢既
但問多兩問，先知原來佢老豆係鄉下死撚左
所以佢地成家決定返鄉下過
唔再返香港，因為怕再見唔到其他親人最好一面
所以都係收左佢按金就放佢走
走時仲清到間屋乾乾淨，我掃兩掃就再番租出去
有時候呢，錢就唔一定要賺足既
凡事太盡，緣份勢必早盡

智障都有樓租畀人

應該係可以告佢嘅
不過我覺得大家好來好往啦
都收咗2個月再放出去都唔會蝕幾多

利申：試過連2個月都退返 因我仲驚佢玩野